人生馬戲團——香港人最要命的特質

昨天的騷亂，一如所料，只有暴力，沒有其他。片段所見，街上警察對住示威者對塊面直噴胡椒噴霧、毆打已被制服的示威者、對住人頭發射布袋彈，大家都在反問：何以至此？

甚麼反共不反共，問現場孩子，我想十個有九個半都答不出為什麼中共信得過？至於中共衰，他們到底衰甚麼呢？我相信講完文化大革命、六七暴動、八九六四、李旺陽、趙連海、艾未未、譚作人、劉曉波、709大抓捕、新疆再教育營，這些人和事他們就發現中共惡行罄竹難書。剛移民的中年朋友告訴我，這幾天他有點失落，因為爭取普選、反DQ他都有份落場，但今次依然看到港府無視民意，心裏很不是味兒。我忽然想，這班年輕人其實也有類似心態，一百萬人上街、有人自殺明志、二百萬人上街……我不去，對不起自己、對不起同路人，彷彿不是香港一份子。

女兒剛剛考完試，有同學仔這幾天離港去旅行，在IG上載旅遊照，竟被中國憤青全方位圍攻譴責：中美貿易戰，你這港豬點解唔返中國旅遊，點解唔用抖音？對唔對得住養育你的共產黨呀……

共產黨最要命的特質，就是有種敵我矛盾心態，奪取政權後的敵人是黑五類,走資派,智識份子、改革開放時的敵人是追求民主自由的學生,黨內主張民主化的人士、豆腐渣工程毒奶粉的敵人是揭露事件的人……連中國民眾都以為反華勢力亡我之心不死，因為共產黨沒有敵人，就不能搞分化、不能拉一派打一派、會被民眾推翻。

但今次不是內地的事件，不能消聲，而是香港有二百萬人上街遊行，不恐懼嗎？看了這幾天外媒的報導，還好香港仍有新聞自由……

六月十日凌晨，警察武力驅趕示威者後，警方包圍示威者於告士打道舊灣仔警署門口，逐一搜查了三百五十八人，當中八成是年僅十六至廿五歲的年輕人。有個十八歲的大一女學生對記者說：「我們是在賭，賭人數夠多，自己被捕的機會就很小。」又有個男孩慷慨激昂說：「就算香港死掉，我也要和她同歸於盡。」說的都是那些網上一窩蜂廣傳的動人金句。外媒記者最後問他們，你希望自己有個怎樣的未來？沒有一窩蜂的標準答案，他們說出了事實：「我希望能在一個有民主自由的地方簡簡單單地生活，能夠給點家用家人，有時間去去工作假期，這樣就很幸福了。」

吓？這不就是賣港賊現在的生活嗎？拿美國護照賺中國的錢，送仔女去外國讀書，一年去幾次旅行。

屈無言